---
title: オープンCAEシンポジウム2021トレーニングB3
author: imano
type: page
---
## B3 : Elmerではじめる連成解析
* 講師：柴田良一 ( 岐阜高専 )
* 講習概要：テキスト「Elmerではじめる連成解析」を用いて，まず第１章でElmerの概要を簡単に説明した後，「4-2節　流体と構造の実践的な連成解析」の，３次元モデルでの定常計算での流体構造連成解析について，解析手順解説を元に演習します．連成解析ツールElmerの基本的な操作方法は，「3-2節の構造解析」と「3-4節の流体解析」について，事前に予習されておくことをお勧めします．
* 受講にあたって必要な環境
	* 書籍 第２章の「2-1節　Windowsへの導入方法」に従い，Elmerの動作確認を進めてください．
	* 書籍の指示よりも新バージョンがあれば，そちらを利用されても良いです．
	* トレーニングでは，Windowsでの操作で進めますが，「2-2節　Linux(Ubuntu)への導入方法」により，Ubuntuで同等の演習を進めることは可能です．
* 使用テキスト
	* 「Elmerではじめる連成解析」 ( [工学社][1]，または，[Amazon][2] から )

 [1]: https://www.kohgakusha.co.jp/books/detail/978-4-7775-2128-9
 [2]: https://www.amazon.co.jp/dp/4777521281
